Cloudant est un produit de type "cloud computing" vendu par IBM. Il s'agit d'une base de données non-relationnelle et distribuée, basée sur le projet CouchDB d'Apache, ainsi que sur le projet BigCouch.